Part A
----------
What will the following commands do?
------------------------------------

1. echo "Hello, World!"  
Ans:- For printing the Hello,World to the terminal.

2. name="Productive"  
Ans:- Assigning the value to the variable. 

3. touch file.txt  
Ans:- Creating a text file. 

4. ls -a  
Ans:- Listing all the files and directories and also shows the hidden files.

5. rm file.txt  
Ans:- It is used to remove files.

6. cp file1.txt file2.txt  
Ans:- It is used to copy the data from one to another file. 

7. mv file.txt /path/to/directory/  
Ans:- moves file.txt into the specific directory

8. chmod 755 script.sh  
Ans:- Use to set the read,write and execute permission to owner and read permission to group 
and other. 

9. grep "pattern" file.txt  
Ans:- It is used to search “pattern” in the file.txt .

10. kill PID 
Ans:- This is used to kill the process using process ID/

11. mkdir mydir && cd mydir && touch file.txt && echo "Hello, World!" > file.txt && cat file.txt  
Ans:- This line is used to make directory ,go inside it and then create a file and in that file write 
“Hello,World!” and display the file. 

12. ls -l | grep ".txt"  
Ans:- It is used to list all the details and then filter only .txt files.

13. cat file1.txt file2.txt | sort | uniq  
Ans:- It used to combine two text files and sort the lines and then remove the duplicates.

14. ls -l | grep "^d"  
Ans:- It shows only directories.

15. grep -r "pattern" /path/to/directory/  
Ans :- It is Used to search “pattern” inside all the files .

16. cat file1.txt file2.txt | sort | uniq –d 
Ans:- It shows only lines that are duplicate in both files.

17. chmod 644 file.txt 
Ans :- Use to set the read,write permission to owner and read only permission to group and 
other

18. cp -r source_directory destination_directory 
Ans:- Copy a directory and everything inside it.

19. find /path/to/search -name "*.txt" 
Ans:- It search for all.txt files under a directory. 

20. chmod u+x file.txt 
Ans:- Use to execute permission only for owner.

21. echo $PATH
Ans:- Shows System path.

Part B
----------
Identify True or False:
------------------------
1. ls is used to list files and directories in a directory. 
Ans:- True 

2. mv is used to move files and directories. 
Ans:- True 

3. cd is used to copy files and directories. 
Ans:- False(cp is used for copy and cd is used for change directory) 

4. pwd stands for "print working directory" and displays the current directory. 
Ans:- True 

5. grep is used to search for patterns in files. 
Ans:- True 

6. chmod 755 file.txt gives read, write, and execute permissions to the owner, and read and 
execute permissions to group and others. 
Ans:- True 

7. mkdir -p directory1/directory2 creates nested directories, creating directory2 inside 
directory1 if directory1 does not exist. 
Ans:- True 

8. rm -rf file.txt deletes a file forcefully without confirmation. 
Ans:- True


Identify the Incorrect Commands: 
---------------------------------
1. chmodx is used to change file permissions. 
Ans:- chmod 

2. cpy is used to copy files and directories. 
Ans:- cp 

3. mkfile is used to create a new file. 
Ans:- touch 

4. catx is used to concatenate files. 
Ans:- cat 

5. rn is used to rename files. 
Ans:- mv